區選前夕 再有長者發現被登記為選民及轉移選區 疑社團組織挪用個人資料

區議會選舉將於周日舉行，續有長者在不知情之下，被更改選民地址或被登記的情況出現。一名葵青區長者向來有參加當區區議員的地方組織，數月前更換會員證，並在一張表格上簽署，近日才發覺其選民地址被更改。另有長者早前報名參加一個社團組織的活動，需提供身份證號碼及中文姓名電碼等資料作報名之用，近日發現自己在不知情下被登記成為選民。

據《蘋果日報》報道，65歲的鄧玉琼，22年來均是安灝區選民，過去一直有參與青發選區現任議員潘小屏及教聯會副主席林翠玲的區內組織。林翠玲本身是委任議員，她今年以獨立人士身份參選青發區。鄧婆婆指，林翠玲議員辦事處約於三四個月前，要求她提供資料更換會員證，鄧婆婆當時在一張表格上簽名，但自己也不清楚該表格的內容。

鄧婆婆強調過程中從未有人提及選民登記。她的女兒居住的地區屬於青發選區，亦是該會會員，故她為方便起見，以女兒的住址作續會申請。直至近日女兒收到投票通知卡，才知道鄧婆婆的選民地址由安灝區被更改為青發區。區內尚有兩名街坊與她面臨同樣情況，林翠玲議員辦事處的職員則表明，不會強逼會員做選民登記，又指鄧婆婆的情況不可能發生。

另外，《明報》昨日報道，家住葵青石籬邨的長者梁惠萍近日收到投票通知卡，才得知其從未登記、亦非當區的姊姊在不知情下，被登記為選民，懷疑與之前參加社團組織的活動有關。

梁惠萍指，她與姊姊梁大妹今年五月報名參加由「惠州新港人」舉辦的惠州一日團，她當時透過石泰樓互助委員會報名，對方要求她們提供名字、電話、住址、身分證號碼、中文電碼等個人資料。她為方便報名，將二人的住址均寫作石籬邨，但梁大妹卻家住青衣長發邨。近日梁惠萍收到姊姊的投票通知卡，當中通知梁大妹到石籬北投票站投票。她懷疑姊姊的個人資料被用作登記選民，梁大妹表示自己不識字，從未登記過做選民，連選民登記表都未見過。

根據「惠州新港人」官網，該會於去年6月4日成立，是香港惠州社團聯合總會屬下愛國團體，創會主席黃伯康是惠州市政協常委，榮譽主席包括鄉議局前主席劉皇發、民建聯前黨主席譚耀宗。

6月4日成立

為了豐厚的福利，可以去得幾盡？